<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录 on Li Mee 的小窝</title>
    <link>https://limeea.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 记录 on Li Mee 的小窝</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://limeea.github.io/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>河北工业大学军训记录</title>
      <link>https://limeea.github.io/p/hebut-military-training/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://limeea.github.io/p/hebut-military-training/</guid>
      <description>不打算藏了，我就在河北工业大学，来找我呀~
注意
本文仅记录了2020级机械工程学院五排（原七排）的信息，不保证可套用至其他年级。基本信息 本人机械工程学院，测控技术与仪器专业 （为了学校妥协了专业，后悔至今） ，2020级学生。
大学军训本应在大一进行，但由于疫情原因，推迟到了大二。
信息
已知2021级军训没有推迟军训时间：14天（实际 13天 + 2小时的检阅）
每日时间安排：08:00-11:30; 14:00-17:30 ，需要提前10分钟到场；结束时间准时，不会加训；上下午各分为4节课，每节课平均45分钟，中间休息3次，平均时间10分钟左右。
地点：体育中心或西边的操场，我们在体育中心。
内务检查：不用叠豆腐块，可挂床帘，可放床上桌，且仅在下雨的时候才检查内务（基本等于不用收拾）。
着装要求：鞋子、袜子、内衣 都是自己的，发的服装全套都要穿（意味着大热天穿长袖，同时防晒可以少涂一点）。
日常篇 前奏 军训前一段时间，辅导员会开会叙述军训的相关事项，但不要全信（比如我们辅导员说军训 7-10 天，其实是14天）。
军训前一天的下午去大学生活动中心（北辰）北边的一片树荫下面 领取 购买军训服装，价格65元，包含：帽子、上衣T恤、上衣褂子、腰带、裤带（和腰带不一样、可选，不要的话省5块钱）、裤子各一个，可以自费多买T恤（似乎是5元）等其他东西。
第二天早晨直接穿好全套服装，携带马扎参加开幕式，建议先研究一下那衣服怎么穿，以及起早点，不然可能没饭吃/没车骑。
开幕式 班级先在场地外集合，简单整顿后带到场地内坐下。
听领导的一堆废话，其中可能告诉你军训的天数，诸如「在我们为期xx天的军训中，我们可以……」这样的话，开幕式完毕后军训随即开始。
基本项目 包括军姿、稍息、转体、整理着装、敬礼、蹲下起立、齐步、正步等，其实没什么好说的，就是重复练习，重复再重复那种——实在没什么意思，但时间过得也挺快的，训练的强度决定于教官，有松有紧。
注意
齐步正步可能会被定动作，这确实很累，坚持不住记得摸鱼哦~一部分教官是「学生教官团」，我们的教官有一位是同届的，另一个是大三的，管理算是相当轻松，划水摸鱼是常事。
信息
之所以有两个教官，是因为教官本来就比方队要多，应该多1.5~2倍，中途教官可能莫名消失或出现（薛定谔的教官）。另一部分教官是「武警教官」，我们教官说他们管的挺松，但 Li Mee 并不清楚具体情况，只知道他们正步踢得确实很随便。
拉歌比赛 军训应该少不了这个，占用时间为一小时左右 （太短了） ，别的方队唱歌的时候可以坐下休息一会。
比赛第一名的方队有奖品，是个「宿舍神灯」，听同学说一大箱9块9，实际使用体验只能说能用，至少能发光不是？😂
对了，拉歌的内容就是一首军歌，没有「工学并举薪火长」那个校歌，话说校歌真的能很大声唱出来？
而且只有拉歌之前经常唱歌，之后就很少唱了，建议积极保护嗓子，不要出太大力（除非很看重集体荣誉）。
难度提升 这个阶段可能会有「哨子哥」监督各个方队的训练情况，摸鱼的困难程度会上升；不建议摸太多，教官不高兴了可能不让休息qwq
训练项目会基本集中于齐步正步上，因为这是最后检阅最重要的部分。
在这个阶段会选出「队伍最前面的几个人」（Li Mee 不知道那叫什么qwq）以及标兵（不一定每队都有）。已知队伍前面那几个人很累，除非想要高学分，否则不建议去。
擒敌拳 又称「摸鱼拳」，是军训期间最轻松的项目，就emm…瞎打就行了，不会也没关系。
为期2天，完成后「哨子哥」会从每个方队中选择几个打的比较好的人，加入擒敌拳/应急棍的训练方队，这两个方队是需要上台表演的（甚至还要在2021级开幕式上表演，太惨了）。
这几个打的比较好的人，是教官提前选择的。我们的教官直接就问“谁想过去打棍？”，之后就培养想打棍的人了，算是比较自由。
警告
教官可能会说应急棍/军体拳很轻松，千万别信。准备检阅 主要就是练习正步、正换齐、齐换正，加上了口号，向右看等内容，一遍遍都麻了。教官会弄个大喇叭来放走队列的音乐，需要学习踏着音乐的节拍走路。
此外会有排练，一个学院的几个方队不断地进行「齐步——正步——口号——齐步」的练习，由于是多个方队同时进行，休息时间不会太多。每个上下午的最后一节课教官会放水，让我们多休息。
倒数第三天有一个计分的排练，就…认真点行了，也没什么。
倒数第二天比较轻松，只需要正式排练几次，全部的方队都会到体育中心处集合，队伍带到外面去之后会等待好长时间才入场（不知道他们在体育中心里面做什么事），也就意味着有很长一段时间可以坐着休息。
检阅当天 我们原定时间是 08:00 开始，但因为下雨推迟到了 16:00 ，为期大概2小时左右。入场后踢正步——颁奖——各种人讲话，最后队伍内拍照合影等（此时已解散，可跑路）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
